Tags:

adicionar CSS ao HTML: <link rel="stylesheet" href="ARQUIVO.css">
regas: @charset "UTF-8";

base para tags CSS dentro do HTML: <style> TAGS </style>
configuração global:        * { TAGS }
base para tags CSS:         TAG { TAGS ESTILOS }
base para tags id:          TAG#NOME { TAGS ESTILOS }--------------(TAG#NOME > TAG { } )
base para tags class:       .NOME { TAGS ESTILOS }-----------------(.NOME > TAG { } )
base para pseudo-classes:   TAG:PSEUDOCLASSE { TAGS ESTILOS }------(TAG:PSEUDOCLASSE > TAG { } )
base para pseudo-elementos: TAG::PSEUDOELEMENTOS { TAGS ESTILOS }--(TAG::PSEUDOELEMENTOS > TAG { } )
remover formatação padrão do navegador: * { margin: 0; padding: 0; box-sizing: border-box; }
comentário: /*COMENTARIO*/ (Ctrl + /)


trocar fonte do texto:     font-family: FONTE;
trocar tamanho da fonte:   font-size: TAMANHOem;---------(em, px)
trocar cor do texto:       color: COR;
trocar cor do fundo:       background-color: COR;
grossura da fonte:         font-weight: 100-900;---------(normal,  lighter, bold, bolder)
estilo da fonte:           font-style: ESTILO;-----------(italic, oblique, normal)
decorar fonte:             text-dacoration: EFEITOS;-----(underline, overline, line-through, none)
alinhamento de texto:      text-align: ESCOLHER OPÇÃO;---(center, left, right, justify, end, dentre outras)
--Shorthand fonte:         font: font-style font-weight font-size font-family;
--Shorthand text-shadow:   text-shadow: 1px 1px 1px COR;-(lado, baixo, espalha)
espaço b. primeira linha:  text-indent: DISTANCIApx;

bordas grossura:           border-width: GROSSURApx;
bordas estilo:             border-style: ESTILO;
bordas cor:                border-color: COR;
--Shorthands borda:        border: GROSSURApx ESTILO COR;
--Shorthands borda person. border-image: url(IMAGEM) 1 repeat;-(repeat, stretch)

altura da caixa:           height: ALTURApx;------------(altura e largura não funciona no display: inline;)
altura máxima da caixa:    max-height: ALTURApx;
altura mínima da caixa:    min-height: ALTURAx;
largura da caixa:          width: LARGURApx;
largura máxima da caixa:   max-width: LARGURApx;
largura mínima da caixa:   min-width: LARGURApx;

acolchoamento:             padding-DIREÇÃO: 1px;--------(-top: -right: -bottom: -left:)--("auto" centraliza)
--Shorthand acolchoamento: padding: 1px 1px 1px 1px;----(topo, direita, baixo, esquerda)-("auto" centraliza)
margem:                    margin-DIREÇÃO: 1px;---------(-top: -right: -bottom: -left:)--("auto" centraliza)
--Shorthand margem:        margin: 1px 1px 1px 1px;-----(topo, direita, baixo, esquerda)-("auto" centraliza)
centralizar conteúdo:      margin: auto;
contorno do conteudo:      outline-ESTILO: -> ;---------(-width: largurapx;/-style: estilo;/-color: cor;)
--Shorthand outline:       outline: GROSSURApx ESTILO COR;-(largura, estilo, cor)
--Shorthand box-shadow:    box-shadow: 1px 1px 1px 1px COR;-(lado, baixo, desfoque, espalha)
--Shorthand suaviza borda: border-radius: 1px 1px 1px 1px;

colocar imagem ao fundo:   background-image: url('IMAGEM/URL');
fixar imagem ao fundo:     background-attachment: fixed;-----(fixed, scroll, local)
ajustar imagem ao fundo:   background-size: cover;-----------(cover, contain, 50% 50%, 100px 100px)
posição inicial da imagem: background-position: center;------(top, bottom, left, right, center/50% 50%/0px 0px)
repetir ou não img fundo:  background-repeat: repeat;--------(no-repeat, repeat-x, repeat-y)
degradê: background-image: linear-gradient(DIREÇÃO, E CORES);-(to right, to left, to top, to bottom)

Pseudo-classes:
ativar ao passar o mouse:     TAG:hover------{ TAGS E ESTILOS }
alterar links visitados:      TAG:visited----{ TAGS E ESTILOS }
alterar quando esta clicando: TAG:active-----{ TAGS E ESTILOS }
select elementos em posições: TAG:nth-child(odd, even, 1n 2n 3n etc..)-{ TAGS E ESTILOS }

Pseudo-elementos:
conteúdo antes:            TAG::before-------{ TAGS E ESTILOS }
conteúdo depois:           TAG::after--------{ TAGS E ESTILOS }
estilos na primeira linha: TAG::first-line---{ TAGS E ESTILOS }
estilos na primeira letra: TAG::first-letter-{ TAGS E ESTILOS }
estilos barra de rolagem:  ::-webkit-scrollbar-{TAGS E ESTILOS}

Caixa responsiva:      display: flex;
--Shorthand flex item: flex: 1 1 100%;-------(flex-glow, flex-shrink, flex-basis)

ocultar elemento:    display: none;
exibir elemento:     display: block;
tudo na mesma linha: display: inline-block; 





ajustar elementos flex/grid horizontalmente: justify-content: center; (flex-start, center, flex-end, space-between, space-around)
ajustar elementos flex/grid verticalmente:   align-items: center; (flex-start, center, flex-end, stretch, baseline)
espaçamento entre os elementos:        gap: 20px 10px;
flex-direction: column;
cor com variáveis:   :root { --NOME: COR; }
fonte com variáveis: :root { --NOME: FONTE; }
transição de uma animação: transition-duration: TAG 0.0s, TAG 0.0s;
animação deslocar elemento: transform: translate(VALOR, VALOR); (px, %)
altura entre linhas: line-height: ALTURAem;
posição dos marcadores da lista: list-style-position: OPÇÃO; (inside, outside)
elemento em múltiplas colunas: columns: QUANTIDADE;
mover elemento: transform: translate(1%, 1%);
texto maiusculo/minusculo: text-transform: OPÇÃO; (uppercase, lowercase)
texto maiusculo pequeno: font-variant: OPÇÃO; (small-caps, normal)
fundir borda da tabela: border-collapse: collapse;
ajuste vertical de elemento: vertical-align: middle; (top, bottom, baseline)
barra de rolagem: overflow: OPÇÃO; (overflow-y, overflow-x)-(auto, scroll, hidden)
